\section{Innsikt}
\label{sec:innsikt}
For å kartlegge mulige forbedringer for MGP og ulike behov publikum har under arrangementet, ble det lagt ut en undersøkelse i ulike Facebook-grupper for MGP-interesserte mennesker. Undersøkelsen ga deltakerne mulighet til å gi både positiv og konstruktiv tilbakemelding når det gjaldt arrangementet. Resultatet av undersøkelsen ga en generell oppfattelse av at blant annet sikt og informasjonsflyt var problematisk. 

Dette fikk oss til å tenke på hvordan døve og tunghørte mennesker opplever MGP, ettersom sikt blir en viktigere sans. I tillegg kan informasjonsflyten bli dårligere, da dette ofte skjer over arenaens høyttaleranlegg. 

Gjennom kontakt med en tunghørt, ble vi informert om et ønske om teksting for publikum i salen var noe som var ønskelig. Han har opplevd at man ofte velger å sitte hjemme fremfor å dra på arrangementer som MGP. Dette skyldes mye på grunn av at man lett har kontroll over teksting og tegnespråktolk når man ser på fra stuen hjemme. 

Dette ga oss en ide. Hva hvis det var mulig å ta med tekstingen på TV-skjermene inn på MGP? Ideen var at vi skulle på en måte implementere et tekstfelt "over" synet ditt, som ga muligheten om å få teksting av det som blir sagt på live arrangementer. 

For at vi skulle sjekke nytteverdien til konseptet, ble den sendt ut på Reddit, som er et onlineforum, og Facebook. Her fikk vi gode og konstruktive tilbakemelding om konseptet og hvordan dette ville blitt tatt imot av tunghørte og døve. 



Videre tanke - altså ikke ferdig skrevet :):

(DONE)- Fikk oss til å tenke på hvordan døve og mennesker opplevde MGP da både syn blir en viktigere sans. I tillegg kan informasjonsflyt bli dårligere da dette gjerne skjer gjennom tale over høyttalere. \newline
(DONE)- Kontakt med en tunghørt - skulle ønske ting var tekstet. Opplevde at det var enklere å følge med hjemmefra hvor man både kunne velge både teksting og tegnspråktolking
(DONE ish)- Kom på ideen med teksting på brilleglass\newline
- Reddit og Facebook-innlegg for å sjekke nytteverdi av ideen \newline
- Behovsanalyse?\newline
- Skal vi ha med aldersgrupper?



FACEBOOK-GRUPPER - DERSOM DET ER AV INTERESSE
Grand Prix-klubben/OGAE Norway
ESC Norge
Melodi Grand Prix. Norge + Eurovision Song Contest

%personas
%empatikart
%
%besøk i trondheim spektrum
%intervju med tunghørt MGP fan
%facebookgrupper og reddit


\subsection{Brukerkrav}
Brukerkrav er en kritisk del av enhver designprosess for et elektronisk system. Brukerkrav er kravene som systemet må oppfylle for å være tilfredsstillende for brukeren. Brukerkravene i tabell \ref{table:Brukerkrav} er satt med bakgrunn i erfaringer fra innsiktfasen. Som nevnt i seksjon tidligere i denne seksjonen ble det laget blant annet laget personas, empatikart og gjort intervju med en tunghørt MGP fan.  Med utgangspunkt i det, ble brukerkravene basert på brukernes behov og preferanser satt.

\begin{table}[H]
\label{table:Brukerkrav}
\caption{Brukerkrav. }
\begin{tabular}{|c|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}Kravtype} &
  Nr. &
  Krav \\ \hline
 &
  1.1 &
  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Det skal være behagelig for bruker å ha på seg \\ systemet i minst 3 timer kontinuerlig.\end{tabular} \\ \cline{2-3} 
\multirow{-2}{*}{Utforming} &
  1.2 &
  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bruker skal kunne feste innretningen på allerede\\ eksisterende briller\end{tabular} \\ \hline
 &
  2.1 &
  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bruker skal kunne lese teksten tydelig med ulike\\ bakgrunner\end{tabular} \\ \cline{2-3} 
\multirow{-2}{*}{Interface} &
  2.2 &
  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bruker skal kunne lese teksten samtidig som bruker\\ kan se sceneshowet\end{tabular} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Elektriske\\ egenskaper\end{tabular} &
  3.1 &
  Bruker skal kun trenge å skru på produktet med en bryter. \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}



